Nous allons procéder à un raisonnement par l'absurde.\\
Supposons que $\sqrt{450}+\dfrac{5}{7}$ est rationnel
alors il existe des entiers $p$ et $q$ tels que

\[\sqrt{450}+\frac{5}{7}=\dfrac{p}{q}\]

En remarquant que $\sqrt{450}=15 \sqrt{2}$ , on a alors
\begin{align*}
  15 \sqrt{2} & =\dfrac{p}{q}-\frac{5}{7} \\
              & =\dfrac{7 p-5 q}{7 q}
\end{align*}

On ne déduit que \[\sqrt{2}=\dfrac{7 p-5 q}{105 q}\]

Donc on aboutit à une absurdité car on sait que $\sqrt{2}$ est irrationnel
et donc il ne peut pas s'écrire sous la forme d'un quotient.
\medskip

On en déduit que notre supposition est fausse, donc $\sqrt{450}+\frac{5}{7}$ est irrationnel.